特區政府：將在油麻地佐敦再劃核心區域 幾十幢大廈需要強制檢測

政府公布加強應對疫情措施。行政長官林鄭月娥在行政會議前透露，將在目前油麻地及佐敦指定區域中，再劃出一個核心區域，涵蓋環境差及「三無」的大廈，要求核心區內每一幢大廈居民亦需要強制檢測，目前最少涉及幾十幢大廈。

至於核心區域外的大廈，即使無出現確診個案，但如果污水樣本呈陽性，居民亦需要強制檢測，至今有兩幢大廈因而需要強制檢測。 林鄭月娥又指，油麻地及佐敦的檢測方法，延伸至深水埗，即在指定區域大廈，如果有一宗確診，亦需強制檢測，當局稍後會公布詳情。

周四屆滿防疫措施將延長

林鄭月娥表示，原定星期四屆滿的一系統防疫措施將延長。她指，昨日確診個案是12月中以來單日再次破百，但認為市民毋須恐慌。她指明白社會會擔心疫情惡化，但專家認為本港加大檢測力度後，發現個案本身會增加，例如昨日有55宗個案經檢測中心發現，當中無病徵個案有三至四成。

她又說，未來仍會類似早前乙明邨明恩樓執法行動，針對強制檢測樓宇，檢查居民人士有否接受檢測，但即使目前未見到密集式工作，民政事務總署人員亦上門逐家逐戶拍門，核對資料，為日後執法工作作準備。

原文網址：